點解足球黎黎去去都係果幾隊強隊，但nba就年年洗牌?

一提起足球
就係皇巴拜祖記英超big6
再落少少咪多仔馬蹄波圖賓菲加羅馬
長期佔領足球界食物鏈最高層
歐聯16強年年都係呢幾隊玩曬
d球隊好少會一兩季突然好勁/收皮
(我知你即刻會屌我話咁李城死架摩納哥死架，我係話好少呢類例子，而唔係冇)

一去到NBA
利申先成10年冇追開(黃綠大戰之後就冇睇)
最近高比單野先睇番
第一係公鹿/湖人
唔講都唔記得nba有公鹿呢隊波
湖人自高比退役都收左皮好耐啦
再望望榜尾
仆你個街勇士黎既喂
之前唔係咩明星隊咩破紀錄
舊年仲好地地而家淪落到包尾

有冇人解釋比我聽?
即係咁你年年考開頭10
會唔會有一年突然間變到尾10
我就未見過

nba每隊有薪金上限嫁

足球冇

足球有幾大晒

nba限死你上限 球員又會睇錢

唔肯減人工

英超big 6？
好似有兩隊唔關事

足球冇salary cap
如果有嘅話應該都會激好多
不過個cap唔知點定好 同埋要定一定要全部有共識先得

當我曼冇到？

勇士主力重傷晒仲洗咩打

即係先讓人2000萬薪金上限

所以搞傷人主力好著數

咁點解有nba球隊砌到明星隊?
姐係幾個球隊巨頭聯手加盟某一隊
e.g. 2004湖人，同埋201x熱火，201x勇士

因為夠賤囉，贏唔到就轉隊。

運動呢家野隊隊都有人傷
巴塞皇馬利物浦夠成日話傷兵滿營
衰極咪頭三

記得賽季初d比賽 上年嘅班底得返教練一個
全部球員都係冇人識

你講獌定鏝?
但兩隊都唔會突然爆出/收皮

鏝都唔係一時半刻冒起
拎第一次英超之前係中上游
之後就穩固建立英超皇朝

獌就上個年代威完
而家衰衰地都叫有歐霸
當然你可以覺得咁樣係收皮
但唔會好似nba咁衰到去榜尾

有cap上限
唔會比無限金錢隊玩哂

聽朝7:00 黎明行動 準時點人數

請移玉步去#7

自願減人工 球員冇錢賺開開心心打波囉

5打5同10打10 傷2個主力nba已經唔洗打

當年既列斯聯...

薪金分配問題 有d隊鍾意3個勁人之後買d 最平球員

有d隊鍾意投資未來

同埋要睇埋老化潛力等等

你一開始就話nba有上限
所以一隊波唔可以個個都係明星球員
而家又話d明星球員自願減人工都組到隊打波

都講左唔係一隊半隊既問題
係成個聯賽大圍咁睇

籃波一兩個巨頭就撐起隊波

有啲球員寧願自己袋少啲都想搏個冠軍返黎，所以傾合約嗰陣就會減自己人工黎換取加盟，為求唔會超過隊波嘅salary cap

當有啲明星球員放棄賺錢機會咪可以組團 例如當初嘅表弟
但當你拎咗一兩次冠軍或者一直拎唔到 咪想賺返錢養老算 咁隊波咪散咪要重建

d高層識玩
用幾年時間清空人工cap
再一炮過搵幾個大粒野+一堆底薪埋班

有薪金上限 但係有啲球星為咗組隊拎冠軍而收順啲

咁即係nba都可以有銀河鑑隊
但又唔見湖人/熱火/勇士一路威到而家

呢d隊通常都係
兩三個巨星+一堆二三線兵
巨星走左就

東岸foj果隊威足十年
馬刺隔年威
勇士近四季威到接近歷史最強
係今年咁唔好彩俾你捉到佢四巨頭解體叫做少少亂局

問題有幾多個會自願減人工咁膠

你搵到d星收最平人工既話

仲勁啦

清空果幾年太垃圾自然冇人買門票睇啦
場場大炒自己區d球迷都走晒
冇吸引力 其他星都唔來

首先foj 10年拎咗幾多次？
第二 近十年都佢轉咗三次隊 騎士熱火都試過收皮
第三 東岸好廢

馬刺 主力keep到忠心冇離心
何況馬刺係好exceptional
西岸除咗馬刺冇長勝軍
加上08年之後得14年拎 其他都冇

有 搵到5個收超平人工既星就得
人會睇錢 冠軍唔係大晒
當打唔搵錢 老左冇人要
有d拎過1次 睇錢先

湖人早幾年要養住Kobe份肥約，等佢退休之後重點培養新人，所以戰績麻麻

熱火14年LBJ完約走(好似係)，班綠葉跟埋佢過cavs 再之後其中一巨頭Bosh有怪病 順手送走埋Wade重建

勇士最大嗰2粒接近全季報廢，放棄咗今年

利申：幾年冇跟NBA，有錯請指正

今年好亂 快舨 糊人 公鹿 速龍
火箭都有機

你咁講完
好似真係得馬刺叫做穩定地勁
利申: 只係睇左gdp年代，之後冇睇

成績越差, 揀新秀嘅次序就越前
騎士之前成績好差, 靠狀元籤簽入勒邦占士
之後成績才突飛猛進

都好睇運 重一個主力都唔同晒
有時d平價球員又上晒身

好多水貨中晒伏

A米 曼聯 阿狗都跌哂落黎

Roleplayer都好緊要
老既衝1/2季就回塘
後生少少既，其他隊見你打得好就高薪挖走你

如果kd唔係重傷仲有排玩

起碼換到隻dlo返黎 唔會total loss

null

檯底交易得唔得

唔比人捉到查到 你做乜都得架

有隊試過 罰左幾年pick 沉左十幾年到依家都未翻身

木狼，害死kg

認真下答下你
球員流動性俾野綁住

第一: 錢
一樣組成11人
簡單啲剩計一線隊20人走唔甩
加埋青訓,甚至外借球員份人工
加加埋埋剩球員都30+

另一樣組5人
加埋後備都係15人
有時有啲隊板凳球員隨時用D-league湊數

第二: 都係錢
足球有樣野叫轉會費
咁多隊都要球員最後一年決定續約或走人
走人就由於FFP最少賺回轉會費
以免球隊被歐洲足協罰
簡單啲講, 隊隊都要睇轉會費做人
亦綁住某部份錢

籃球就無轉會費
球隊睇住俾人工就得

第三: 亦係錢
足球無薪金上限
最多FFP要你籌靚條數就得
當然你可以大賺大洗打個和
但都要你大賺到先大洗到架...
何況11個人…你洗到幾多個?

籃球就有薪酬上限
除左留球星 用larry bird rule 無視上限留人
否則有數得計
何況當5年都用曬larry bird rule
有得幾多?

總言之錢限左球員流動
足球想2,3年大成長?
一係幼幼爆發, 一係平買球員點石成金
唔係就慢慢做弱隊試下食到肥自己
有乜事買到水貨就由頭黎過啦...

死都唔認唔得嘅？

本身足球已經易爆冷 有salary cap應該爆到仆街

足球好注重整體同埋太多變數，唔會一兩個勁人就屈晒機扭轉局勢，但係籃球可以靠一個勁人就將隊波又包尾去到前幾名，足球就算唔限薪買一堆超級巨星都可以踢到pat屎咁但籃球既話就會屈撚晒機

NBA好多25

講經咩 黎黎去去咪又係成個nba...

draft system

你俾人告死都唔認係咪就判你無罪

前提係NBA自己係一個聯盟
足球淨係講多人睇嘅已經五大聯賽

基本上就冇咩可能協調到salary cap出嚟

如果球員為錢既話做咩要冒風險比人拉

又有實力唔驚冇人要

kg

因為獲獲真軍冇造馬

小朋友啲玩具都係成日換新 有咩問題

因為足球個場大 比賽又多人
美斯都唔可以場場帽子戲法

但籃球場細 一個人影響可以好大
好似夏登之前可以場場5，60分

足球好食陣容基礎 變化唔大
最多好似鏝 哥帥第二季換咗3，4個後衛咁
但唔會成隊11人變
所以唔會有咩季季排名大執位
但普通傷病搞到實力下降都有嘅
好似巴塞0:7拜仁嗰季咁 傷到得法比打前鋒

籃球冇轉會費咪玩啦，D天價交易咩嚟，pg個trade用嘅代價分分鐘貴過pepe

只不過cash consideration喺nba完全唔值錢

同埋足球同籃球都有free agent

當然無話包生仔, 但總括嚟講, 頭三名好嘅多過差嘅

都係睇識唔識養
字母歌排第15
jimmy butler第30
仲有好多
狀元反而好多冇料到
eg ben simmons

所以nba都好難管理
打太差唔好話重建球迷都走晒啦

組巨頭柒左就浪費晒新人上陣機會

足球你用返有salary cap既美職澳職黎參考
就會發現有相近情況
而且唔怕降班霉極又可以下季黎過

足球好睇過nba好多
NBA球星成日都轉隊

有salary cap變左大城市有優勢

咪住先,

講到英超BIG 6 勁過多仔馬體會??? 近十年歐洲地位只有利記車仔拍得住渣喎

呢啲因素無得預計啦
但係選秀個制度至少都做到啲鋤強扶弱嘅效果
仲有就係 NBA 無升降班制度
列斯聯嘅故事大家都聽過啦
仲有啲喺10年前踢過英超, 噏得出個名嘅球隊
依家已經跌到去甲組, 復興之路漫長
eg 黑池, 樸茨茅夫, 保頓, 新特蘭

nba未咁興組巨頭果時 隊入面有2個all star都隨時champ到啦

轉播費玩法已經大分別啦

nba歡迎球員組隊打波

但係選秀制度唔可能用於足球上
各個球會都有完善青訓制度 尤其係皇巴拜青訓直頭係為自己國家聯賽中下游球隊提供球員
加上點樣介定球員有料定冇料 始終足球唔似籃球或美式足球 天生體能優勢佔成功嘅百份比偏高
而升降班制度我覺得其實係增強個競爭力 特別係有啲降班區球隊打強隊真係會一班人喪跑去追波
當然有啲球隊亦可能會一沉不起

香港警察見人就殺